let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Qual dos seguintes sintomas é comum tanto na depressão quanto na ansiedade?",
        answer: "Diminuição de interesse em atividades sociais",
        options: [
            "Aumento de energia",
            "Perda de apetite",
            "Diminuição do sono",
            "Sentimento de euforia",
            "Diminuição de interesse em atividades sociais"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Qual é um dos principais fatores de risco para desenvolver depressão?",
        answer: "Histórico familiar de transtornos mentais",
        options: [
            "Ambiente familiar estável",
            "Prática constante de atividades físicas",
            "Histórico familiar de transtornos mentais",
            "Alimentação equilibrada",
            "Rotina de sono saudável"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "A ansiedade pode ser caracterizada por:",
        answer: "Preocupações excessivas e dificuldade em controlar o medo",
        options: [
            "Pensamentos organizados e relaxados",
            "Sensação constante de tranquilidade",
            "Preocupações excessivas e dificuldade em controlar o medo",
            "Diminuição de pensamentos intrusivos",
            "Aumento da capacidade de concentração"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Qual é um dos principais sintomas da depressão?",
        answer: "Perda de interesse em atividades prazerosas",
        options: [
            "Perda de interesse em atividades prazerosas",
            "Aumento de energia",
            "Melhoria da qualidade do sono",
            "Sensação constante de felicidade",
            "Motivação para realizar tarefas"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "A ansiedade social está relacionada a:",
        answer: "Medo de situações sociais ou de ser julgado negativamente",
        options: [
            "Preocupações excessivas com o futuro",
            "Medo de situações sociais ou de ser julgado negativamente",
            "Sentimento de felicidade ao falar em público",
            "Alta confiança em situações de interação social",
            "Falta de preocupação com a opinião dos outros"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Qual das alternativas NÃO é um sintoma da depressão?",
        answer: "Aumento de energia e produtividade",
        options: [
            "Perda de interesse em atividades prazerosas",
            "Alteração no apetite",
            "Aumento de energia e produtividade",
            "Sentimento de desesperança",
            "Problemas de sono"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "O transtorno de ansiedade generalizada (TAG) é caracterizado por:",
        answer: "Preocupações excessivas e persistentes com diversas áreas da vida",
        options: [
            "Medo extremo de altura",
            "Ansiedade intensa limitada a situações específicas",
            "Preocupações excessivas e persistentes com diversas áreas da vida",
            "Medo de animais",
            "Sensação de calma constante"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Qual das alternativas a seguir é um tratamento comum para depressão e ansiedade?",
        answer: "Terapia cognitivo-comportamental (TCC)",
        options: [
            "Terapia cognitivo-comportamental (TCC)",
            "Uso exclusivo de medicamentos sem acompanhamento médico",
            "Isolamento social",
            "Afastamento de atividades físicas",
            "Alimentação desequilibrada"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Pessoas com depressão frequentemente:",
        answer: "Experienciam sentimentos de vazio e desânimo",
        options: [
            "Sentem-se motivadas e energéticas",
            "Apresentam alto interesse em atividades sociais",
            "Experienciam sentimentos de vazio e desânimo",
            "Têm alta autoestima",
            "Vivem em constante euforia"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Qual das opções pode ser um gatilho para crises de ansiedade?",
        answer: "Situações sociais, como falar em público",
        options: [
            "Situações sociais, como falar em público",
            "Atividades físicas frequentes",
            "Dormir adequadamente",
            "Manter uma rotina relaxante",
            "Ambientes calmos e familiares"
        ]
    }
];
